{
  "Source": "NewsApi",
  "Post": [
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine en direct la tr\u00eave unilat\u00e9rale russe a officiellement pris fin Moscou renforce ses d\u00e9fenses dans loblast de Zaporijia",
      "Description": "Les Ukrainiens ont f\u00eat\u00e9 samedi le No\u00ebl orthodoxe en pleine guerre Moscou et Kiev se sont accus\u00e9s lun lautre de ne pas avoir respect\u00e9 le cessezlefeu de 36heures annonc\u00e9 sans convaincre par Vladimir Poutine",
      "Url": "https://www.lemonde.fr/international/live/2023/01/08/guerre-en-ukraine-en-direct-la-treve-unilaterale-russe-a-officiellement-pris-fin-moscou-renforce-ses-defenses-dans-l-oblast-de-zaporijia_6157040_3210.html",
      "UrlImage": "https://img.lemde.fr/2023/01/07/695/0/8335/4167/1440/720/60/0/af0be55_ef508723254c4f32bb0e52b67406a25b-0-8361aaac274b460ea931dee2f21fab44.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine en direct Vladimir Poutine dit navoir aucun doute quant \u00e0 une victoire de la Russie",
      "Description": "Le pr\u00e9sident russe a salu\u00e9 le courage et lh\u00e9ro\u00efsme de ses soldats  et bien \u00e9videmment le travail de son secteur militaire et industriel",
      "Url": "https://www.lemonde.fr/international/live/2023/01/18/guerre-en-ukraine-en-direct-vladimir-poutine-dit-n-avoir-aucun-doute-quant-a-une-victoire-de-la-russie_6158290_3210.html",
      "UrlImage": "https://img.lemde.fr/2023/01/18/528/0/6000/3000/1440/720/60/0/b832fa7_c3a96d80e5614c7ebfdf9e27f237a14b-0-c00fa3e5229c4bbba38d3b9da9ff7beb.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine en direct l\u00e9conomie ukrainienne a chut\u00e9 de 304 en 2022",
      "Description": "Washington envisage de fournir des blind\u00e9s \u00e0 lUkraine Les discussions de paix avec la Russie passent par dix points clairs a d\u00e9clar\u00e9 Volodymyr Zelensky dans son allocution de soir\u00e9e mercredi",
      "Url": "https://www.lemonde.fr/international/live/2023/01/05/guerre-en-ukraine-en-direct-l-economie-ukrainienne-a-chute-de-30-4-en-2022_6156678_3210.html",
      "UrlImage": "https://img.lemde.fr/2023/01/04/0/0/3500/1750/1440/720/60/0/b27485d_pppck02-ukraine-crisis-bakhmut-gifts-0104-11.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine en direct un conseiller du pr\u00e9sident ukrainien pr\u00e9sente sa d\u00e9mission apr\u00e8s une grave erreur concernant Dnipro",
      "Description": "Le chancelier allemand Olaf Scholz a fait face mardi \u00e0 Davos \u00e0 une pression accrue de plusieurs dirigeants europ\u00e9ens pour livrer des chars \u00e0 lUkraine Le bilan d\u00e9finitif du bombardement dun immeuble \u00e0 Dnipro samedi est de quarantequatre morts",
      "Url": "https://www.lemonde.fr/international/live/2023/01/17/guerre-en-ukraine-en-direct-un-conseiller-du-president-ukrainien-presente-sa-demission-apres-une-grave-erreur-concernant-dnipro_6158155_3210.html",
      "UrlImage": "https://img.lemde.fr/2023/01/17/428/0/4000/2000/1440/720/60/0/a9a3775_1673945943747-raf-012.JPG"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine  la Russie pr\u00eate \u00e0 un dialogue \u00e0 condition que les nouvelles r\u00e9alit\u00e9s territoriales soient accept\u00e9es",
      "Description": "La Russie est ouverte \u00e0 un dialogue avec lUkraine \u00e0 condition que celleci accepte les nouvelles r\u00e9alit\u00e9s territoriales n\u00e9es de loffensive russe a affirm\u00e9 ce jeudi le pr\u00e9sident Vladimir Poutine",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-la-russie-prete-a-un-dialogue-a-condition-que-les-nouvelles-realites-territoriales-soient-acceptees-20230105_BBABUZA4JRGOPI3W7QV3KKTUIY/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/RHM4UEAE6aksgVsothlIZDKLtBQ=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/NNJESEKKARB45CTNK4APKBORWM.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine Vladimir Poutine ordonne un cessezlefeu les 6 et 7janvier",
      "Description": "Apr\u00e8s plus de dix mois de guerre en Ukraine Poutine ordonne ce jeudi un cessezlefeu en Ukraine les 6 et 7 janvier \u00e0 loccasion du No\u00ebl orthodoxe",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-vladimir-poutine-ordonne-un-cessez-le-feu-les-6-et-7-janvier-20230105_UQFIF4PRYJFMFLA64VA6WNM2CE/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/4hbZgDs3me2FBbXN_iIYn4-VUxg=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/7P6HQVEB2RAD5HYV5RGLFK6GUI.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine le cessezlefeu contest\u00e9 des Russes entre en vigueur sans laccord de Kyiv",
      "Description": "Vladimir Poutine a impos\u00e9 \u00e0 ses troupes une tr\u00eave de 36 heures dans le cadre du No\u00ebl orthodoxe Un simple coup de bluff pour se donner de lair face \u00e0 la contreoffensive ukrainienne selon les Occidentaux",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-le-cessez-le-feu-conteste-des-russes-entre-en-vigueur-sans-laccord-de-kyiv-20230106_ICZZ5ZM2SNFUFLTCF4OXSPJG5Y/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/Gs6jkwf-pkMBS0vlALmVl6PZgBM=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70):focal(3011x2137:3021x2147)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/3XHD4R7HWVHHTBBGU35ENWMNXM.jpg"
    },
    {
      "Title": "Le p\u00e8re de Novak Djokovic film\u00e9 en compagnie de supporteurs prorusses \u00e0 lOpen dAustralie",
      "Description": "A lissue du quart de finale remport\u00e9 mercredi soir par son fils face au Russe Rublev le p\u00e8re du joueur serbe appara\u00eet dans une vid\u00e9o en compagnie de fans arborant le drapeau de Vladimir Poutine",
      "Url": "https://www.liberation.fr/sports/tennis/le-pere-de-novak-djokovic-filme-en-compagnie-de-supporteurs-pro-russes-a-lopen-daustralie-20230126_HBGBFD7EYZDL3OYCORBZVZ6FU4/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/_d7O1KGtDHT6lFzdNnWbkOQCQjQ=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70):focal(1197x1522:1207x1532)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/WXTAIWDCWZHZHIQ65XABZ2C7BE.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine la fin de la tr\u00eave de No\u00ebl na fait aucune diff\u00e9rence",
      "Description": "Vladimir Poutine avait annonc\u00e9 une tr\u00eave de 36heures mais les bombardements nont jamais cess\u00e9",
      "Url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/guerre-en-ukraine-la-fin-de-la-treve-n-a-fait-aucune-difference_212445.html",
      "UrlImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2023/01/08/250/0/4000/2250/1820/1024/75/0/7ba60af_1673162785733-000-336m9ze.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine Pour le No\u00ebl orthodoxe Poutine assiste seul \u00e0 un office dans une \u00e9glise du Kremlin",
      "Description": "Vladimir Poutine est apparu seul sur les images diffus\u00e9es par Moscou",
      "Url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/guerre-en-ukraine-pour-le-noel-orthodoxe-poutine-assiste-seul-a-un-office-dans-une-eglise-du-kremlin_212423.html",
      "UrlImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2023/01/07/411/0/3000/1687/1820/1024/75/0/ea3502a_1673088012560-000-336m4g2.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine en direct N\u00e9tanyahou envisage une aide militaire \u00e0 lUkraine",
      "Description": "Je suis certainement en train dexaminer la question a d\u00e9clar\u00e9 le premier ministre isra\u00e9lien lors dune interview \u00e0 la cha\u00eene am\u00e9ricaine CNN Il sest \u00e9galement dit pr\u00eat \u00e0 intervenir en tant que m\u00e9diateur si les bellig\u00e9rants et les EtatsUnis le lui dema",
      "Url": "https://www.lemonde.fr/international/live/2023/02/01/guerre-en-ukraine-en-direct-netanyahou-envisage-une-aide-militaire-a-l-ukraine_6160053_3210.html",
      "UrlImage": "https://img.lemde.fr/2023/01/30/753/0/4000/2000/1440/720/60/0/2057bed_70ea04f343ec4391a1f0631fa9454191-0-7764e25a6a5b48568dc058b92091a206.jpg"
    },
    {
      "Title": "La France buissonni\u00e8re pour all\u00e9ger sa facture d\u00e9lectricit\u00e9 le patron ne sert plus de pressions",
      "Description": "A la rencontre de la France ordinaire A SaintPaulleGaultier le Bar du lac lunique commerce du village a d\u00fb passer sa carte en mode \u00e9conomies d\u00e9nergie",
      "Url": "https://www.lemonde.fr/m-perso/article/2023/01/08/la-france-buissonniere-pour-alleger-sa-facture-d-electricite-le-patron-ne-sert-plus-de-pressions_6157037_4497916.html",
      "UrlImage": "https://img.lemde.fr/2023/01/06/168/0/4032/2688/1440/960/60/0/20f10b4_1672990498975-img-5952.jpg"
    },
    {
      "Title": "Jusqu\u00e0 la victoire Londres livre des chars lourds \u00e0 Kyiv et d\u00e9fie Poutine",
      "Description": "Le chef de la diplomatie britannique James Cleverly a justifi\u00e9 mardi que son pays soit le premier \u00e0 envoyer des blind\u00e9s lourds pour aider lUkraine \u00e0 repousser les Russes dans lest et le sud du pays",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/europe/jusqua-la-victoire-londres-livre-des-chars-lourds-a-kyiv-et-defie-poutine-20230117_XBEEFYHYWJESDN2JKKKXPQNRHQ/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/7_H8ROYgxshn5KjtLzSKBrB22FM=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/R52FOCW7XRF6XFSS4CCPP6VACY.jpg"
    },
    {
      "Title": "Nicolas Sarkozy les louanges \u00e0 Poutine et la piste de largent du Kremlin",
      "Description": "Lancien chef de l\u00c9tat a touch\u00e9 300 000 euros au moment o\u00f9 il vantait fin 2018 les m\u00e9rites de Vladimir Poutine lors dune soir\u00e9e \u00e0 Moscou du principal fonds souverain russe Largent a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 qui porte le m\u00eame nom quune filiale de ce fo",
      "Url": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110123/nicolas-sarkozy-les-louanges-poutine-et-la-piste-de-l-argent-du-kremlin",
      "UrlImage": "https://static.mediapart.fr/etmagine/og/journal/files/2023/01/04/20230104-img-nicolas-sarkozy-touche-300-000-euros-pour-dire-du-bien-de-vladimir-poutine-1.jpg"
    },
    {
      "Title": "Johnson raconte que Poutine la menac\u00e9 denvoyer un missile sur le RoyaumeUni avant linvasion en Ukraine",
      "Description": "Lancien Premier ministre britannique Boris Johnson raconte dans un documentaire de la BBC comment Vladimir Poutine la menac\u00e9 lors dun entretien t\u00e9l\u00e9phonique",
      "Url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/johnson-raconte-que-poutine-l-a-menace-d-envoyer-un-missile-sur-le-royaume-uni-avant-l-invasion-en-ukraine_213395.html",
      "UrlImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2023/01/30/144/0/4000/2250/1820/1024/75/0/b55b0ca_1675046553577-000-32hg44r.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine La bataille de Stalingrad instrument\u00e9e par la Russie",
      "Description": "Pour Vladimir Poutine lanniversaire de la c\u00e9l\u00e8bre victoire des Sovi\u00e9tiques face aux troupes dAdolf Hitler est une nouvelle occasion deffectuer un parall\u00e8le entre lUkraine et le nazisme",
      "Url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/guerre-en-ukraine-la-bataille-de-stalingrad-instrumentee-par-la-russie_213546.html",
      "UrlImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2023/02/02/32/0/1024/576/1820/1024/75/0/792f67e_1675321436997-000-338a93y.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine Poutine ordonne un cessezlefeu pour le No\u00ebl orthodoxe",
      "Description": "Vladimir Poutine sest aussi dit ouvert \u00e0 un dialogue avec lUkraine \u00e0 condition que celleci accepte les nouvelles r\u00e9alit\u00e9s territoriales n\u00e9e de linvasion russe",
      "Url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/guerre-en-ukraine-poutine-ordonne-un-cessez-le-feu-pour-le-noel-orthodoxe_212353.html",
      "UrlImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2023/01/05/30/0/4975/2798/1820/1024/75/0/9ac773d_1672932154659-000-32ju7ct.jpg"
    },
    {
      "Title": "\u00c0 lOpen dAustralie SrdjanDjokovic film\u00e9 avec des supporters prorusses",
      "Description": "En marge du quart de finale le p\u00e8re de Novak Djokovic a provoqu\u00e9 de vives r\u00e9actions en Australie pour s\u00eatre affich\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de supporters soutenant Vladimir Poutine",
      "Url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/a-l-open-d-australie-srdjan-djokovic-filme-avec-des-supporters-pro-russes_213283.html",
      "UrlImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2023/01/26/0/105/1626/915/1820/1024/75/0/6b7f5c6_1674748802307-screenshot-2023-01-26-16-59-50.png"
    },
    {
      "Title": "Ukraine Moscou utilisera tout son potentiel en r\u00e9ponse aux pays qui livrent des armes \u00e0 Kiev",
      "Description": "Cest incroyable mais des chars allemands L\u00e9opard nous menacent \u00e0 nouveau Nous avons de quoi r\u00e9pondre et \u00e7a ne se limitera pas \u00e0 des blind\u00e9s a d\u00e9clar\u00e9 Poutine",
      "Url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/ukraine-moscou-utilisera-tout-son-potentiel-en-reponse-aux-pays-qui-livrent-des-armes-a-kiev_213594.html",
      "UrlImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2023/02/03/0/0/7448/4189/1820/1024/75/0/67dd6da_1675391156926-000-32cz2w3.jpg"
    },
    {
      "Title": "Le cessezlefeu de la Russie une arme psychologique contre lUkraine",
      "Description": "Vladimir Poutine a annonc\u00e9 un cessezlefeu unilat\u00e9ral \u00e0 loccasion des festivit\u00e9s du No\u00ebl orthodoxe les 6 et 7 janvier 2023 Rarement utilis\u00e9 jusquici en Ukraine il sagit pour la Russie dun \u00e9l\u00e9ment habituel de son arsenal abondamment mis en \u0153uvre e",
      "Url": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070123/le-cessez-le-feu-de-la-russie-une-arme-psychologique-contre-l-ukraine",
      "UrlImage": "https://static.mediapart.fr/etmagine/og/journal/files/2023/01/06/chronique-bataille-ukraine-03c.jpg"
    },
    {
      "Title": "OSS 117 au pays de lultradroite",
      "Description": "Au sein des Barjols groupuscule dont des membres sont jug\u00e9s pour association de malfaiteurs terroriste Delphine Tissot avait vendu un projet de coup d\u00c9tat par des mercenaires russes \u00c0 laudience elle a avou\u00e9 Je ne le connais pas personnellement mons",
      "Url": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270123/oss-117-au-pays-de-l-ultradroite",
      "UrlImage": "https://static.mediapart.fr/etmagine/og/journal/files/2023/01/27/20230124-img-barjols-1.jpg"
    },
    {
      "Title": "Nicolas Sarkozy une conf\u00e9rence \u00e0 la gloire de Vladimir Poutine en2018 et un transfert de 300000euros",
      "Description": "Invit\u00e9 par le principal fonds souverain de lEtat russe \u00e0 participer \u00e0 une soir\u00e9e fin2018 lancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique y a vant\u00e9 les m\u00e9rites de Vladimir Poutine A quelques semaines dintervalles il aurait re\u00e7u 300 0000euros dune soci\u00e9t\u00e9 potentie",
      "Url": "https://www.liberation.fr/politique/nicolas-sarkozy-une-conference-a-la-gloire-de-vladimir-poutine-en-2018-et-un-transfert-de-300-000-euros-20230111_FOIUE7V7KVF5XPHHAN5TWPDWQQ/",
      "UrlImage": null
    },
    {
      "Title": "Entre la Turquie et la Syrie un rapprochement risqu\u00e9 pour Erdo\u011fan",
      "Description": "\u00c0 la suite de plusieurs pays la Turquie a commenc\u00e9 \u00e0 dialoguer avec le r\u00e9gime de Damas apr\u00e8s plus de douze ans dinimiti\u00e9 en raison du soutien dAnkara \u00e0 la r\u00e9volution syrienne Une r\u00e9conciliation pouss\u00e9e par la Russie de Vladimir Poutine et qui inqui\u00e8te l",
      "Url": "https://www.mediapart.fr/journal/international/300123/entre-la-turquie-et-la-syrie-un-rapprochement-risque-pour-erdogan",
      "UrlImage": "https://static.mediapart.fr/etmagine/og/journal/files/2023/01/26/20230128-img-turquie-syrie-russie-1.jpg"
    },
    {
      "Title": "Depuis sa prison russe Alexe\u00ef Navalny annonce \u00eatre malade et d\u00e9nonce le manque de soins",
      "Description": "En prison depuis deuxans lopposant russe d\u00e9nonce r\u00e9guli\u00e8rement ses conditions de d\u00e9tention \u00e0 travers la voix de ses avocats Ses soutiens estiment que le pouvoir russe veut le tuer \u00e0 petit feu",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/europe/depuis-sa-prison-russe-alexei-navalny-annonce-etre-malade-et-denonce-le-manque-de-soins-20230113_Q64BXB4SDZEH5KVW67XD2OFFGE/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/sWgV1ctmfdxLOA_IdVMpGHddllE=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/LUZ563VPTRB43CHI42PXUQJ6PY.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine Poutine accus\u00e9 de construire de nouveaux camps de concentration combat f\u00e9roce \u00e0 Vougledar",
      "Description": "La Russie a lanc\u00e9 son op\u00e9ration militaire en Ukraine le jeudi 24f\u00e9vrier Tous les soirs \u00e0 19h30 20 Minutes vous propose son point r\u00e9cap sur le conflit diplomatique russoukrainien devenu une guerre qui fait chaque jour des morts des bless\u00e9s",
      "Url": "https://www.20minutes.fr/monde/ukraine/4020916-20230127-guerre-ukraine-poutine-accuse-construire-nouveaux-camps-concentration-combat-feroce-vougledar",
      "UrlImage": "https://img.20mn.fr/LftXoH3-T8-cqwmV7769XSk/1200x768_le-premier-ministre-polonais-ici-avec-volodymyr-zelensky-en-septembre-2022-est"
    },
    {
      "Title": "Stalingrad symbole de limpossible recul pour Poutine",
      "Description": "Le pr\u00e9sident russe est attendu \u00e0 Volgograd jeudi 2f\u00e9vrier pour c\u00e9l\u00e9brer les 80ans de la victoire de Stalingrad  lancien nom de la ville Alors que les d\u00e9put\u00e9s de Russie unie ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 dresser un parall\u00e8le entre la bataille remport\u00e9e en 1943 et le",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/vu-de-russie-stalingrad-symbole-de-l-impossible-recul-pour-poutine",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/02/01/0/0/4618/3326/1200/630/60/0/5c19465_2023-02-01t123338z-1839662346-rc2c2z9kzfcu-rtrmadp-3-ww2-anniversary-stalingrad.JPG"
    },
    {
      "Title": "Poutine mourant La rumeur sur la sant\u00e9 du pr\u00e9sident russe nest pas confirm\u00e9e selon Colonna",
      "Description": "Interrog\u00e9e sur LCI la ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res a soulign\u00e9 que la rumeur sur l\u00e9tat de sant\u00e9 de Poutine nest ni confirm\u00e9e ni partag\u00e9e par les alli\u00e9s de la France",
      "Url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/poutine-mourant-rien-ne-le-confirme-selon-la-ministre-catherine-colonna_212321.html",
      "UrlImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2023/01/05/53/0/1024/576/1820/1024/75/0/c1267a9_1672910179878-000-334d2wt.jpg"
    },
    {
      "Title": "Lextr\u00eame droite fran\u00e7aise au chevet des s\u00e9paratistes serbes de Bosnie",
      "Description": "\u00c0 loccasion de lill\u00e9gale f\u00eate de la R\u00e9publique serbe de Bosnie lundi 9 janvier Milorad Dodik a d\u00e9cor\u00e9 Vladimir Poutine et deux anciens militaires fran\u00e7ais en pr\u00e9sence du d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en dextr\u00eame droite Nicolas Bay Lire la suite",
      "Url": "https://www.slate.fr/story/238876/visite-nicolas-bay-extreme-droite-francaise-separatistes-serbes-bosnie-milorad-dodik-amitie-russie-medaille-poutine-barriot-hogard",
      "UrlImage": "https://www.slate.fr/sites/default/files/styles/1200x680/public/336q9bt-highres.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine Wagner dit avoir pris le contr\u00f4le de Soledar",
      "Description": "Dans lest de lUkraine les combats font rage Notamment \u00e0 Soledar une ville proche de celle de Bakhmout le point le plus chaud du front o\u00f9 larm\u00e9e priv\u00e9e de Poutine a pris part aux combats",
      "Url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/guerre-en-ukraine-wagner-dit-avoir-pris-le-controle-de-soledar_212588.html",
      "UrlImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2023/01/11/289/0/3779/2125/1820/1024/75/0/726c6a7_1673418072967-000-32mt78m.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine malgr\u00e9 la pseudotr\u00eave un No\u00ebl sous les bombes",
      "Description": "Les \u00e9changes de tirs et bombardements continuent ce weekend en Ukraine en d\u00e9pit du cessezlefeu d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 unilat\u00e9ralement par Moscou",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-malgre-la-pseudo-treve-un-noel-sous-les-bombes-20230107_RFWYPXGJAFECJDZHKCT3GPLNY4/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/z9T_J0tHk6v-tQ5oASr-3kmLosg=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70):focal(1780x1428:1790x1438)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/PKFKRABD5NG2NBFTRRTHZ46H3E.jpg"
    },
    {
      "Title": "Pour Alexe\u00ef Navalny deuxans demprisonnement et une longue descente aux enfers",
      "Description": "Un rassemblement de soutien \u00e0 lennemi num\u00e9ro1 du Kremlin d\u00e9tenu depuis deuxans dans des conditions \u00e9prouvantes et \u00e0 tous les prisonniers politiques de Russie a eu lieu ce dimanche \u00e0 Paris sur la place du Trocad\u00e9ro",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/europe/pour-alexei-navalny-deux-ans-demprisonnement-et-une-longue-descente-aux-enfers-20230122_EEVGPF2W6BFBBB4WQLSWXDTHBU/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/mGhfqPwxi6Tj2l104TWJrps9keY=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70):focal(5384x4129:5394x4139)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/YBPH6UH4IJD65BMO3QH3MNSVSI.jpg"
    },
    {
      "Title": "Espace un \u00e9change de prisonniers de guerre entre Roscosmos et Arianespace",
      "Description": "Une fus\u00e9e Soyouz \u00e0 g et un ensemble de satellites OneWeb \u00e0 d ici dans un LVM 3 indien  Arianespace  Roscosmos  OneWebEspace un \u00e9change de prisonniers de guerre entre Roscosmos et Arianespace",
      "Url": "https://www.journaldugeek.com/2023/01/18/espace-un-echange-de-prisonniers-de-guerre-entre-roscosmos-et-arianespace/",
      "UrlImage": "https://www.journaldugeek.com/content/uploads/2023/01/cov-1.jpg"
    },
    {
      "Title": "Venus de Russie ou dAsie centrale ils se vengent de Moscou en combattant pour lUkraine",
      "Description": "Tch\u00e9tch\u00e8nes Tatars de Crim\u00e9e G\u00e9orgiens Bi\u00e9lorusses Ou\u00efghours et Kirghiz viennent grossir les rangs des bataillons de volontaires en Ukraine pour pr\u00e9cipiter la d\u00e9faite de la Russie sur le terrain tout en r\u00eavant de renverser Poutine",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/long-format/reportage-venus-de-russie-ou-d-asie-centrale-ils-se-vengent-de-moscou-en-combattant-pour-l-ukraine",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/01/08/0/0/5000/3335/1200/630/60/0/d276f27_ukraine-foreign-fighters-2.JPG"
    },
    {
      "Title": "Borne d\u00e9fend sa r\u00e9forme sur France 2 le corps de Sihem retrouv\u00e9 rencontre MacronNetanyahu Lactu de ce jeudi",
      "Description": "Vous navez pas eu le temps de suivre lactualit\u00e9 aujourdhui Voici un condens\u00e9 de ce quil ne fallait pas louper",
      "Url": "https://www.liberation.fr/economie/social/borne-defend-sa-reforme-sur-france-2-le-corps-de-sihem-retrouve-rencontre-macron-netanyahu-lactu-de-ce-jeudi-20230202_SEG5ISMSFNED5OI4RWELPXYSQM/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/_LtKTBueHgbFBTOg6J0y-w1T9UA=/1200x630/filters:format(jpg):quality(70):focal(2437x671:2447x681)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/3USTFOSLQNEYJEPLSZS5RGJJL4.jpg"
    },
    {
      "Title": "Kasparov et Khodorkovski Nayez pas peur de la chute de Poutine",
      "Description": "Opposants de longue date \u00e0 Vladimir Poutine Garry Kasparov et Mikha\u00efl Khodorkovski invitent les Occidentaux dans une tribune publi\u00e9e par le magazine am\u00e9ricain Foreign Affairs \u00e0 ne pas craindre une chute du r\u00e9gime de Poutine Il en va selon eux des chance",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/tribune-kasparov-et-khodorkovski-n-ayez-pas-peur-de-la-chute-de-poutine",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/01/23/0/0/5624/3749/1200/630/60/0/c5c79fd_2023-01-23t095604z-873152065-rc2doy9k563h-rtrmadp-3-russia-politics-2024.JPG"
    },
    {
      "Title": "Mastercard et Visa ont battu toutes leurs estimations Q4 2022",
      "Description": "Les f\u00eates de fin dann\u00e9e sont comme souvent loccasion de g\u00e9n\u00e9rer un maximum de chiffre daffaires et les fournisseurs de cartes bancaires ne sont pas les seuls concern\u00e9s",
      "Url": "https://www.presse-citron.net/mastercard-visa-battu-estimations/",
      "UrlImage": "https://www.presse-citron.net/app/uploads/2023/01/visa.jpg"
    },
    {
      "Title": "Il est maintenant l\u00e9gal de pirater du contenu en Bi\u00e9lorussie mais \u00e0 une condition",
      "Description": "En r\u00e9ponse aux sanctions occidentales le gouvernement bi\u00e9lorusse a approuv\u00e9 une loi qui l\u00e9galise le piratage de logiciels de musique ou de films si le titulaire des droits dauteur provient d\u00c9tats \u00e9trangers qui commettent des actions hostiles \u00e0 lencontr",
      "Url": "https://www.clubic.com/pro/technologie-et-politique/actualite-453180-il-est-maintenant-legal-de-pirater-du-contenu-en-bielorussie-mais-a-une-condition.html",
      "UrlImage": "https://pic.clubic.com/v1/images/2054661/raw"
    },
    {
      "Title": "Lettres pi\u00e9g\u00e9es en Espagne  l\u0153uvre dun vieux loup solitaire",
      "Description": "Un retrait\u00e9 de 74ans a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 comme lexp\u00e9diteur de six missives explosives envoy\u00e9es \u00e0 lautomne notamment au Premier ministre Pedro S\u00e1nchez et aux ambassades des EtatsUnis ou dUkraine Il aurait agi sous limpulsion de sympathies prorusses",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/europe/lettres-piegees-en-espagne-loeuvre-dun-vieux-loup-solitaire-20230126_NJY7MKHCDVDOHPU6QYUGUJLH7U/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/K8EDErYjvffWWyYmnHpPJgyAOM4=/1200x630/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/324BMQDNTJHCJCAIQZKX2LZ2GY.jpg"
    },
    {
      "Title": "Laffaire Litvinenko lhistoire vraie derri\u00e8re la s\u00e9rie avec David Tennant",
      "Description": "La s\u00e9rie britannique sur Alexandre Litvinenko arrive en France sur M6 La mort de cet ancien agent russe empoisonn\u00e9 en 2006 r\u00e9sonne encore avec lactualit\u00e9 \u00e0 la veille des un an de linvasion russe en Ukraine",
      "Url": "https://www.huffingtonpost.fr/culture/article/l-affaire-litvinenko-l-histoire-vraie-derriere-la-serie-avec-david-tennant_212250.html",
      "UrlImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2023/01/11/277/0/4058/2282/1820/1024/75/0/d30537c_1673455915232-m6-0061438-0006.jpg"
    },
    {
      "Title": "Vingttrois morts chez les riches et les puissants le myst\u00e8re russe dont Poutine pourrait \u00eatre la cl\u00e9",
      "Description": "Depuis janvier 2022 les d\u00e9c\u00e8s \u00e9tranges saccumulent dans les hautes sph\u00e8res du pays Lire la suite",
      "Url": "https://www.slate.fr/story/238573/vingt-trois-morts-riches-puissants-russes-vladimir-poutine-guerre-ukraine",
      "UrlImage": "https://www.slate.fr/sites/default/files/styles/1200x680/public/32hf9mj-highres.jpeg"
    },
    {
      "Title": "Poutine \u00e0 Volgograd Les chars allemands nous menacent \u00e0 nouveau",
      "Description": "Lors des comm\u00e9morations du 80e anniversaire de la victoire de Stalingrad le pr\u00e9sident russe a mis en garde lOccident qui ne semble pas avoir compris ce que serait une guerre moderne contre la Russie",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/verbatim-poutine-a-volgograd-les-chars-allemands-nous-menacent-a-nouveau",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/02/02/0/0/5472/3648/1200/630/60/0/e840748_2023-02-02t162820z-14088926-rc243z9g6a56-rtrmadp-3-ww2-anniversary-stalingrad-putin.JPG"
    },
    {
      "Title": "Matthias Warnig lAllemand qui murmurait \u00e0 loreille de Poutine",
      "Description": "En Occident personne nest plus proche du ma\u00eetre du Kremlin que le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Nord Stream 2 AG La Zeit dresse le portrait dun homme pris entre deux feux depuis le d\u00e9clenchement de la guerre en Ukraine",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/portrait-matthias-warnig-l-allemand-qui-murmurait-a-l-oreille-de-poutine",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/02/03/0/0/3142/2159/1200/630/60/0/c5c5889_1675437061793-rts1g72d.JPG"
    },
    {
      "Title": "Lh\u00e9catombe de Maki\u00efvka symbole de lamateurisme de larm\u00e9e russe",
      "Description": "La frappe ukrainienne qui a tu\u00e9 au moins 63 soldats russes pr\u00e8s de Donetsk dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche a d\u00e9voil\u00e9 les d\u00e9faillances du Kremlin pourtant r\u00e9solu \u00e0 poursuivre cette guerre anachronique",
      "Url": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/lhecatombe-de-makiivka-symbole-de-lamateurisme-de-larmee-russe-20230103_STXKZEAFGNADLKJKN52OFE6OJM/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/GH4qLWBFOTUlK_MkKYJlXlFCYf4=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/7MXRXIUTUJBY7M4T6XMBC32DRA.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine pour le No\u00ebl orthodoxe le patriarche russe appelle \u00e0 un cessezlefeu",
      "Description": "Le haut dignitaire religieux dans le viseur des autorit\u00e9s ukrainiennes de par sa proximit\u00e9 avec le Kremlin demande une tr\u00eave de douze heures entre les deux pays du 6 au 7 janvier",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-pour-le-noel-orthodoxe-le-patriarche-russe-appelle-a-un-cessez-le-feu-20230105_VQTL5UDNCZH2LJSJY6TWR7URPU/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/bW3D9jXX8dCaC9DQUpJAuoPN7b0=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70):focal(3497x1852:3507x1862)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/4EEDVVXTXJBRRI2B2FKTW3A3CU.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine le g\u00e9n\u00e9ral Guerassimov nomm\u00e9 commandant des troupes russes",
      "Description": "Le minist\u00e8re de la D\u00e9fense a annonc\u00e9 ce mercredi que lactuel chef de l\u00e9tatmajor des arm\u00e9es allait prendre la t\u00eate des troupes d\u00e9ploy\u00e9es en Ukraine Son pr\u00e9d\u00e9cesseur surnomm\u00e9 lhomme de fer naura tenu que trois mois",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-le-general-guerassimov-nomme-commandant-des-troupes-russes-20230111_5EGJ6OO6QJABXOCVWWL7XVDEYM/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/Xy8LVyRDxCHOKSlLg2BPyJUytaM=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70):focal(735x378:745x388)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/V5KNHCLP3JF3XFZQDJQFSQL4PE.jpg"
    },
    {
      "Title": "Livraisons de chars \u00e0 lUkraine un afflux soudain qui n\u00e9loigne pas le danger",
      "Description": "Les Leopard et Abrams promis par lAllemagne et les EtatsUnis seront fort utiles \u00e0 lUkraine pour faire face aux futures offensives russes Mais le plus dur reste \u00e0 faire alors que le conflit entrera dans un mois dans sa deuxi\u00e8me ann\u00e9e",
      "Url": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/livraisons-de-chars-a-lukraine-un-afflux-soudain-qui-neloigne-pas-le-danger-20230125_6F2LUKWBBBEGRBEBPUTO7P6JKY/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/55nq3j8GrDDz92qjG5-UQbrHuxY=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70):focal(2625x1365:2635x1375)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/O3HDKUBRW5DFXHVZ4DYC3WPAVY.jpg"
    },
    {
      "Title": "La nomination dun nouveau g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la man\u0153uvre en Ukraine annonce une offensive russe de grande ampleur",
      "Description": "Val\u00e9ri Guerassimov sera d\u00e9sormais directement charg\u00e9 de la guerre en Ukraine Cette nomination aura des effets militaires mais aussi politiques Lire la suite",
      "Url": "https://www.slate.fr/story/239128/nomination-general-valeri-guerassimov-tete-operations-russes-tournant-guerre-ukraine",
      "UrlImage": "https://www.slate.fr/sites/default/files/styles/1200x680/public/32hq9lf-highresbis.jpg"
    },
    {
      "Title": "Cessezlefeu en Ukraine manif des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes les petits entrepreneurs pourront ren\u00e9gocier leurs contrats \u00e9nerg\u00e9tiques lactu de ce jeudi 5janvier",
      "Description": "Lactualit\u00e9 de ce jeudi 5 janvier r\u00e9sum\u00e9e par Lib\u00e9ration",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/europe/cessez-le-feu-en-ukraine-manif-des-medecins-generalistes-les-petits-entrepreneurs-pourront-renegocier-leurs-contrats-energetiques-lactu-de-ce-jeudi-5-janvier-20230105_L5KE6RLKBZGKRNV6M3B3RTCPXI/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/CK5hf99VYIaylzNFbnjBUkAdom4=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70):focal(2146x1221:2156x1231)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/H65HSVVKR5HATN2OCFSLDG22AM.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine La cellule dAlexe\u00ef Navalny reconstitu\u00e9e \u00e0 Berlin",
      "Description": "Expos\u00e9e devant lambassade russe \u00e0 Berlin la r\u00e9plique de la cellule dAlexe\u00ef Navalny est ouverte jusquau 23f\u00e9vrier veille du premier anniversaire de la guerre en Ukraine",
      "Url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/video/guerre-en-ukraine-la-cellule-d-alexei-navalny-reconstituee-a-berlin_213214.html",
      "UrlImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2023/01/25/0/2/1717/966/1820/1024/75/0/fefd482_1674641389710-capture-da-ei-cran-2023-01-25-ai-10-53-32.png"
    },
    {
      "Title": "La guerre en Ukraine sappr\u00eate \u00e0 devenir encore plus brutale",
      "Description": "Armes lourdes recrues les deux camps se pr\u00e9parent \u00e0 livrer une guerre de chars et de positions comme lEurope nen aplus connu depuis 1945 Sans fin en vue d\u00e9plore le New York Times tant que le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine refusera toute issue n\u00e9g",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/vu-des-etats-unis-la-guerre-en-ukraine-s-apprete-a-devenir-encore-plus-brutale",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/01/30/0/0/2400/1600/1200/630/60/0/84c8340_1675091000526-ruben.jpg"
    },
    {
      "Title": "La victoire de Stalingrad appartient aussi \u00e0 lUkraine",
      "Description": "Avec des comm\u00e9morations grandioses orchestr\u00e9es en pleine guerre contre lUkraine VladimirPoutine tente de tirer profit du 80e anniversaire de la fin de la bataille de Stalingrad Ce qui ulc\u00e8re les m\u00e9dias ukrainiens qui rappellent le r\u00f4le jou\u00e9 par les Ukrai",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/vu-de-kiev-la-victoire-de-stalingrad-appartient-aussi-a-l-ukraine",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/02/02/0/0/5472/3648/1200/630/60/0/3107b63_2023-02-02t163145z-99502882-rc243z93n3hs-rtrmadp-3-ww2-anniversary-stalingrad-putin.JPG"
    },
    {
      "Title": "La Russie lIran et la Chine sontils \u00e0 laube de nouvelles r\u00e9volutions",
      "Description": "Dans chacun de ces trois pays qui ont v\u00e9cu plusieurs r\u00e9volutions au si\u00e8cle dernier le pouvoir vacille Lire la suite",
      "Url": "https://www.slate.fr/story/238945/russie-iran-chine-connaitre-nouvelles-revolutions-coup-etat-reforme-regimes-autoritaires-scenarios-probables",
      "UrlImage": "https://www.slate.fr/sites/default/files/styles/1200x680/public/pawel-janiak-49lbmxry5be-unsplash.jpg"
    },
    {
      "Title": "Boris Johnson raconte comment Vladimir Poutine la menac\u00e9",
      "Description": "Lancien chef du gouvernement britannique d\u00e9crit dans un documentaire son tr\u00e8s long et extraordinaire appel avec le pr\u00e9sident russe d\u00e9but f\u00e9vrier dernier",
      "Url": "https://www.lemonde.fr/international/article/2023/01/30/boris-johnson-raconte-comment-vladimir-poutine-l-a-menace_6159795_3210.html",
      "UrlImage": "https://img.lemde.fr/2023/01/22/0/0/1953/1302/1440/960/60/0/aa193a4_3c9162d1216e461290abde3db914057b-0-db789f00b876402486d18d58294ec619.jpg"
    },
    {
      "Title": "Ukraine comment Vladimir Poutine a rat\u00e9 son pari",
      "Description": "Le pr\u00e9sident russe pensait en finir rapidement avec lop\u00e9ration militaire sp\u00e9ciale contre lUkraine lanc\u00e9e le 24f\u00e9vrier2022 Pr\u00e8s dun an apr\u00e8s le ma\u00eetre du Kremlin multiplie revers et d\u00e9sillusions",
      "Url": "https://www.lemonde.fr/international/article/2023/01/22/ukraine-comment-vladimir-poutine-a-rate-son-pari_6158873_3210.html",
      "UrlImage": "https://asset.lemde.fr/medias/img/social-network/default.png"
    },
    {
      "Title": "Disney promet un mois de f\u00e9vrier charg\u00e9 en nouveaut\u00e9s",
      "Description": "Chez Mickey pas question de se reposer en f\u00e9vrier une belle vague de contenu va faire son entr\u00e9e sur la plateforme de streamingDisney promet un mois de f\u00e9vrier charg\u00e9 en nouveaut\u00e9s",
      "Url": "https://www.journaldugeek.com/2023/01/24/disney-promet-un-mois-de-fevrier-charge-en-nouveautes/",
      "UrlImage": "https://www.journaldugeek.com/content/uploads/2022/09/disneyplus-logo.jpg"
    },
    {
      "Title": "A Stalingrad Vladimir Poutine convoque le souvenir des chars allemands",
      "Description": "Lors de la c\u00e9l\u00e9bration des 80ans de la victoire sovi\u00e9tique sur les nazis le dirigeant russe na pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 dresser un parall\u00e8le avec la livraison de chars occidentaux \u00e0 Kiev",
      "Url": "https://www.lemonde.fr/international/article/2023/02/03/a-stalingrad-vladimir-poutine-convoque-le-souvenir-des-chars-allemands_6160382_3210.html",
      "UrlImage": "https://img.lemde.fr/2023/02/03/0/0/2638/1759/1440/960/60/0/3406f1a_1675414201380-194313.jpg"
    },
    {
      "Title": "A Davos Zelensky obtient la promesse darmes plus lourdes et plus modernes",
      "Description": "Alors que lAllemagne h\u00e9site encore \u00e0 autoriser la livraison de chars L\u00e9opard 2 lOtan promet des armes plus lourdes et plus modernes \u00e0 lUkraine",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-davos-zelensky-obtient-la-promesse-darmes-plus-lourdes-et-plus-modernes-20230118_7YNFXMAI5FC3XJKWRWTYEJBKPY/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/_H8Hp2D5EtFuy0VI1Oyw_5tYcSk=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/6LDT2TXN75HULG5WJ7JCOKFXEI.jpg"
    },
    {
      "Title": "Vid\u00e9o avec des prorusses  le p\u00e8re de Novak Djokovic renonce \u00e0 assister \u00e0 lOpen dAustralie",
      "Description": "Critiqu\u00e9 pour sa pr\u00e9sence dans une vid\u00e9o avec des supporters prorusses affichant leur soutien \u00e0 linvasion en Ukraine Srdjan Djokovic a pr\u00e9sent\u00e9 des excuses et nassistera pas \u00e0 la demifinale de son fils ce vendredi",
      "Url": "https://www.liberation.fr/sports/open-daustralie-empetre-dans-la-polemique-le-pere-de-novak-djokovic-renonce-a-assister-a-la-demi-finale-20230127_F5OKQQB7WRATXJV6B73GHQ5SPU/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/O-nlJY3CQWPn3YmnXl_vP5ZjK_E=/1200x630/filters:format(jpg):quality(70):focal(2725x1522:2735x1532)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/5M2HFLWLRRCNXLA4E2TLID3NPM.jpg"
    },
    {
      "Title": "Jusquo\u00f9 peut et doit aller la course des armes livr\u00e9es par les Occidentaux \u00e0 lUkraine",
      "Description": "Berlin et Washington ontfinalement donn\u00e9 leur aval \u00e0 loctroi \u00e0 Kiev de leurs plus puissants chars de combat Pour les alli\u00e9s partag\u00e9s entre la volont\u00e9 d\u00e9pauler lUkraine et le risque dengrenage ce coup dacc\u00e9l\u00e9rateur soul\u00e8ve nombre de questions Lire ",
      "Url": "https://www.slate.fr/story/239715/livraison-armes-chars-leopard-2-abrams-ukraine-allemagne-etats-unis-crainte-escalade-guerre-russie-poutine-nucleaire",
      "UrlImage": "https://www.slate.fr/sites/default/files/styles/1200x680/public/337u47u-highres.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine un cessezlefeu r\u00e9clam\u00e9 par le patriarche russe",
      "Description": "Kirill le patriarche de l\u00c9glise orthodoxe demande un arr\u00eat temporaire du conflit pour la No\u00ebl orthodoxe",
      "Url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/guerre-en-ukraine-un-cessez-le-feu-reclame-par-le-patriarche-russe_212322.html",
      "UrlImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2023/01/05/47/0/5760/3240/1820/1024/75/0/5fbbf53_1672909900060-000-328u4zg.jpg"
    },
    {
      "Title": "Le Kremlin daujourdhui garde lempreinte du l\u00e9ninisme et du stalinisme",
      "Description": "Cest la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9signer un ennemi dont il faudrait triompher qui fait la v\u00e9ritable filiation du r\u00e9gime de Vladimir Poutine avec ceux instaur\u00e9s par ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs sovi\u00e9tiques estime lhistorien Georges Nivat dans une tribune au Monde",
      "Url": "https://www.lemonde.fr/idees/article/2023/01/25/le-kremlin-d-aujourd-hui-garde-l-empreinte-du-leninisme-et-du-stalinisme_6159186_3232.html",
      "UrlImage": "https://img.lemde.fr/2023/01/18/0/0/5032/3354/1440/960/60/0/f2d3ac2_05d5864f74f3461c89c152dc471361fb-0-2762c640321e47f080470d5eca1130a3.jpg"
    },
    {
      "Title": "Srdan Djokovic le p\u00e8re de Novak vu avec un drapeau russe \u00e0 lOpen dAustralie",
      "Description": "Apr\u00e8s le quart de finale gagn\u00e9 par Novak Djokovic contre Andrey Rublev son p\u00e8re Srdan a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 dans les all\u00e9es de lOpen dAustralie avec des supporters et des drapeaux russes",
      "Url": "https://www.lequipe.fr/Tennis/Actualites/Srdan-djokovic-le-pere-de-novak-vu-avec-un-drapeau-russe-a-l-open-d-australie/1376847",
      "UrlImage": "https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/srdan-djokovic-a-gauche-au-deuxieme-rang-avec-les-lunettes-pendant-l-un-des-matches-de-son-fils-a-l-/1500000001739997/0:0,1831:1221-640-427-75/15194.jpg"
    },
    {
      "Title": "Dans la ville russe de Riazan on pleure les soldats morts mais on soutient Poutine",
      "Description": "Si\u00e8ge de deux bases militaires Riazan a vu ses fils partir en Ukraine et parfois y trouver la mort Pourtant la plupart des habitants restent convaincus du bienfond\u00e9 de la guerre et de la sagesse de leur pr\u00e9sident raconte une journaliste du New York Tim",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/reportage-dans-la-ville-russe-de-riazan-on-pleure-les-soldats-morts-mais-on-soutient-poutine",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2022/06/17/0/0/5462/3491/1200/630/60/0/d7736c9_2022-06-17t145029z-1797515353-rc2ntu9u8h6v-rtrmadp-3-russia-military.JPG"
    },
    {
      "Title": "Vladimir Poutine annonce un cessezlefeu pour le No\u00ebl orthodoxe",
      "Description": "Ce jeudi 5janvier pour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but de la guerre le pr\u00e9sident russe a ordonn\u00e9 \u00e0 ses troupes de cesser les hostilit\u00e9s sur tout le front \u00e0 loccasion du No\u00ebl orthodoxe Du c\u00f4t\u00e9 de Moscou les armes devraient donc se taire \u00e0 partir de mid",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/guerre-en-ukraine-vladimir-poutine-annonce-un-cessez-le-feu-pour-le-noel-orthodoxe",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/01/05/0/0/6689/4955/1200/630/60/0/5aae795_1672936470197-000-336j46z.jpg"
    },
    {
      "Title": "Chez Matteo Messina Denaro poster du Parrain et biographie de Poutine",
      "Description": "Dans la foul\u00e9e de larrestation le 16janvier du mafieux le plus recherch\u00e9 dItalie les forces de lordre ont identifi\u00e9 plusieurs de ses planques \u00c0 lint\u00e9rieur des indices sur ses passions litt\u00e9raires et cin\u00e9matographiques mais pas de r\u00e9v\u00e9lations sur ",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/mafia-chez-matteo-messina-denaro-poster-du-parrain-et-biographie-de-poutine",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/01/23/0/0/2230/1487/1200/630/60/0/05a5530_1674473956091-rtsf6108.JPG"
    },
    {
      "Title": "En r\u00e9clamant une tr\u00eave de No\u00ebl Poutine cherche \u00e0 gagner du temps",
      "Description": "Le 5janvier le pr\u00e9sident russe a annonc\u00e9 avoir demand\u00e9 \u00e0 son ministre de la D\u00e9fense dordonner un cessezlefeu sur toute la ligne de front du 6janvier \u00e0 midi au 7janvier \u00e0 minuit pour le No\u00ebl orthodoxe Une d\u00e9cision qui suscite la plus grande m\u00e9fiance \u00e0",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/vu-d-ukraine-en-reclamant-une-treve-de-noel-poutine-cherche-a-gagner-du-temps",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/01/06/0/0/5160/3440/1200/630/60/0/c96e88d_1673014282773-000-336l49m.jpg"
    },
    {
      "Title": "Des demandeurs dasile russes sont bloqu\u00e9s depuis deux mois dans un a\u00e9roport sudcor\u00e9en",
      "Description": "Cinq citoyens russes sont coinc\u00e9s \u00e0 la\u00e9roport international dIncheon certains depuis plus de quatrevingts jours Ils ont fui la conscription impos\u00e9e par Poutine mais nont pas obtenu le droit dasile dans un pays o\u00f9 seulement 13 des demandes sont acc",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/exil-des-demandeurs-d-asile-russes-sont-bloques-depuis-deux-mois-dans-un-aeroport-sud-coreen",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/01/11/0/0/5500/3668/1200/630/60/0/64081f7_1673429153273-rts6okbk.JPG"
    },
    {
      "Title": "Pourquoi Moscou se couvre de syst\u00e8mes de missiles antia\u00e9riens",
      "Description": "Depuis une dizaine de jours la Toile russe ne cesse de signaler photos et m\u00eame vid\u00e9os \u00e0 lappui linstallation et la pr\u00e9sence de nombreux syst\u00e8mes de d\u00e9fense a\u00e9rienne dans la capitale russe et sa r\u00e9gion Reste \u00e0 savoir pourquoi",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/russie-pourquoi-moscou-se-couvre-de-systemes-de-missiles-antiaeriens",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2022/05/09/0/0/3120/2083/1200/630/60/0/b6b08d3_sub-russia-econ-leader-1.JPG"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine en direct les EtatsUnis ne fourniront pas de chars Abrams \u00e0 Kiev dans limm\u00e9diat",
      "Description": "Un haut responsable du Pentagone a justifi\u00e9 cette d\u00e9cision par des questions de maintenance et de formation De son c\u00f4t\u00e9 le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de lOTAN Jens Stoltenberg a promis aux autorit\u00e9s ukrainiennes des armes plus lourdes et plus modernes",
      "Url": "https://www.lemonde.fr/international/live/2023/01/18/guerre-en-ukraine-en-direct-les-etats-unis-ne-fourniront-pas-de-chars-abrams-a-kiev-dans-l-immediat_6158290_3210.html",
      "UrlImage": "https://img.lemde.fr/2023/01/18/338/0/7859/3929/1440/720/60/0/8171565_47bc6471aae945088fc10ec0f666d5ba-1-1ce67087626143ee97ba72a4a8e6ed6e.jpg"
    },
    {
      "Title": "Nous nous battons du c\u00f4t\u00e9 du bien ces Russes qui rejoignent larm\u00e9e ukrainienne",
      "Description": "Une l\u00e9gion nomm\u00e9e Libert\u00e9 pour la Russie et compos\u00e9e uniquement de volontaires russes fait partie du corps des volontaires internationaux au sein de larm\u00e9e ukrainienne Leur mission Lib\u00e9rer lUkraine mais aussi la Russie du r\u00e9gime de Vladimir Poutine y",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/guerre-nous-nous-battons-du-cote-du-bien-ces-russes-qui-rejoignent-l-armee-ukrainienne",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/01/04/0/0/5866/3911/1200/630/60/0/ccc9350_afp-336627g.jpg"
    },
    {
      "Title": "Nour Hadidi Refuses to Give a Toronto Poutine Recommendation",
      "Description": "We chatted with comedian Nour Hadidi  on Instagram Live about starting her own open mic poutine and coming out to her parents  about not wanting to be a doctor",
      "Url": "http://www.vulture.com/article/nour-hadidi-follow-friday-comedy-interview.html",
      "UrlImage": "https://pyxis.nymag.com/v1/imgs/9f0/0f7/5e76263e05befdbf863e5a56741584c017-nour-hadidi.1x.rsocial.w1200.jpg"
    },
    {
      "Title": "La volteface dAnkara sur la Syrie une blague de mauvais go\u00fbt",
      "Description": "Le d\u00e9but dune r\u00e9habilitation dAssad par la Turquie sous le parrainage de Moscou passe tr\u00e8s mal dans les milieux de lopposition syrienne Dans une tribune publi\u00e9e sur le site Daraj cette \u00e9crivaine et journaliste y voit lultime coup de couteau dans le ",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/opinion-la-volte-face-d-ankara-sur-la-syrie-une-blague-de-mauvais-gout",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/01/06/0/0/5472/3648/1200/630/60/0/dffb31d_afp-336l6nf.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine Les sir\u00e8nes antia\u00e9riennes retentissent avant le sommet UkraineUE",
      "Description": "LUkraine accueille un sommet avec des repr\u00e9sentants europ\u00e9ens symbole du soutien des 27 face \u00e0 lagression injustifi\u00e9e de la Russie",
      "Url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/guerre-en-ukraine-les-sirenes-anti-aeriennes-retentissent-avant-le-sommet-ukraine-ue_213604.html",
      "UrlImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2023/02/03/245/0/4693/2639/1820/1024/75/0/8c69df3_1675415622897-000-338e28w.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine en direct Vouhledar nouveau point chaud du front dans la r\u00e9gion de Donetsk tient face aux assauts russes affirme larm\u00e9e ukrainienne",
      "Description": "Des responsables militaires ukrainiens assurent ne pas avoir perdu leurs positions dans cette zone o\u00f9 les attaques russes sont constantes comme la rappel\u00e9 le pr\u00e9sident ukrainien ce weekend",
      "Url": "https://www.lemonde.fr/international/live/2023/01/30/guerre-en-ukraine-en-direct-vouhledar-nouveau-point-chaud-du-front-dans-la-region-de-donetsk-tient-face-aux-assauts-russes-affirme-l-armee-ukrainienne_6159814_3210.html",
      "UrlImage": "https://img.lemde.fr/2023/01/29/500/0/6000/3000/1440/720/60/0/5c75ce4_5339177-01-06.jpg"
    },
    {
      "Title": "Vifs combats dans lest de lUkraine crash dun avion au N\u00e9pal Greta Thunberg contre lextension dune mine de charbon en Allemagne Lactu de ce weekend",
      "Description": "Les informations importantes du weekend",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/vifs-combats-dans-lest-de-lukraine-crash-dun-avion-au-nepal-greta-thunberg-contre-lextension-dune-mine-de-charbon-en-allemagne-lactu-de-ce-week-end-20230115_2JGIVNGKZZCKHNW3OF7RRDWNNE/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/sQsuO7iNcjqIUkgVd_w0oqiA_eI=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/CNIEDFP7M5DTHEVWZSVBLFAGQY.jpg"
    },
    {
      "Title": "Bernard Guetta Il faut cesser de penser \u00e0 n\u00e9gocier les fronti\u00e8res de lUkraine \u00e0 la place des Ukrainiens",
      "Description": "Si la peur dune troisi\u00e8me guerre mondiale ou dun conflit de longue dur\u00e9e peut faire croire que la n\u00e9gociation est la meilleure option face \u00e0 Vladimir Poutine leurod\u00e9put\u00e9 Renew estime dans une tribune au Monde que la diplomatie nest pas incompatible",
      "Url": "https://www.lemonde.fr/idees/article/2023/01/25/bernard-guetta-il-faut-cesser-de-penser-a-negocier-les-frontieres-de-l-ukraine-a-la-place-des-ukrainiens_6159189_3232.html",
      "UrlImage": "https://img.lemde.fr/2023/01/24/30/0/2297/1531/1440/960/60/0/4fc8024_73c7e851f166463ab448dff11d4018cb-0-8076e1f4b74f488d84260641ab2876cb.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine lAllemagne nenverra pas davions de combat \u00e0 Kiev affirme Scholz",
      "Description": "Guerre en Ukraine lAllemagne nenverra pas davions de combat \u00e0 Kiev affirme Scholz",
      "Url": "https://www.lexpress.fr/monde/europe/guerre-en-ukraine-lallemagne-nenverra-pas-davions-de-combat-a-kiev-affirme-scholz-FYX7SVP3Q5F45ODHIZVROMFCZU/",
      "UrlImage": "https://www.lexpress.fr/resizer/hiM0sHwmQEZ1xFZqRU7tD_wvp-Q=/1200x630/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/lexpress/VFHGSYS3PNGAPELSME3SFYKP7Y.jpg"
    },
    {
      "Title": "Les soldats russes envoy\u00e9s en Ukraine pourront faire congeler leur sperme gratuitement",
      "Description": "La presse russe rapporte que les autorit\u00e9s permettent aux soldats russes envoy\u00e9s en Ukraine de congeler gratuitement leur sperme au cas o\u00f9 ils seraient tu\u00e9s ou rendus infertiles au front",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/europe/les-soldats-russes-envoyes-en-ukraine-pourront-faire-congeler-leur-sperme-gratuitement-20230104_VULI3COG65E7XFA23EGATUOSZA/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/rzcBkkiuBql8MtLAGRZ7I9V2HGM=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/IQPQDLUWLRB6NMK7LHRIS2ODXQ.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine  Kyiv \u00e0 nouveau cibl\u00e9 par des frappes russes Soledar toujours contest\u00e9e",
      "Description": "Des missiles russes se sont abattus sur des infrastructures strat\u00e9giques de la capitale ukrainienne ce samedi matin A lest du pays des combats acharn\u00e9s semblent se poursuivre pour la la ma\u00eetrise de la petite ville de Soledar",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-kyiv-a-nouveau-cible-par-des-frappes-russes-soledar-toujours-contestee-20230114_KPLYTNGQBVBDFHJTKRSZ33NNXI/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/QIpOs4yPeK-yf_GKyfVH8Knx540=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70):focal(1689x878:1699x888)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/QMUNFO642JFO7D3CU72NV4Y4CU.jpg"
    },
    {
      "Title": "Pour la premi\u00e8re fois la justice ukrainienne poursuit deux hauts grad\u00e9s russes",
      "Description": "Un colonelg\u00e9n\u00e9ral et un amiral sont inculp\u00e9s ce mardi en leur absence pour leur r\u00f4le suppos\u00e9 dans des bombardements contre des cibles civiles ukrainiennes Sils sont un jour arr\u00eat\u00e9s et reconnus coupables ils encourent la prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/europe/pour-la-premiere-fois-la-justice-ukrainienne-poursuit-deux-hauts-grades-russes-20230103_T5O5BW6WTBCIJKGPIPFEUSM4DE/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/pEuHelECa0SYQb2COzdIiL04S1M=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/FVUQEZJE4ZF4NMPZ32G3TD3TGE.jpg"
    },
    {
      "Title": "En Birmanie la junte parade et gracie plus de 7000 prisonniers pour marquer lanniversaire de lind\u00e9pendance",
      "Description": "Pour c\u00e9l\u00e9brer les 75ans de lind\u00e9pendance de lancienne colonie britannique les militaires au pouvoir depuis le coup dEtat de2021 ont parad\u00e9 dans la capitale ce mercredi et annonc\u00e9 lamnistie de 7012 prisonniers",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/en-birmanie-la-junte-parade-et-gracie-plus-de-7-000-prisonniers-pour-marquer-lanniversaire-de-lindependance-20230104_ZPAATIIAYZA67D2NEWQSXFGKHM/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/f9ed1lQVUG36C48V-fsYlR8hA00=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/NMGCXQIYOJFYZBNUDM4QM4XMEU.jpg"
    },
    {
      "Title": "Un \u00e9clat dobus fran\u00e7ais envoy\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron par un responsable russe",
      "Description": "Bless\u00e9 par un canon fran\u00e7ais Caesar en Ukraine lancien chef de lagence spatiale russe a envoy\u00e9 mercredi \u00e0 Emmanuel Macron le morceau de shrapnel qui la touch\u00e9",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/europe/un-eclat-dobus-francais-envoye-a-emmanuel-macron-par-un-responsable-russe-20230105_Q7TJEQO3V5C6XLUMNG5FI7FDL4/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/GogrRZgQwRLAAAECs9eZspnqvY8=/1200x0/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/KK77I3EL75AADNGZL3XM5FT6UE.jpg"
    },
    {
      "Title": "Sommet UkraineEurope  \u00e0 Kyiv ladh\u00e9sion \u00e0 lUE et la reconstruction sur le feu",
      "Description": "Ursula von der Leyen Charles Michel et Volodymyr Zelensky  ont \u00e9chang\u00e9 sur lavenir du pays et ses besoins en financements",
      "Url": "https://www.liberation.fr/international/europe/sommet-ukraine-europe-a-kyiv-ladhesion-a-lue-et-la-reconstruction-sur-le-feu-20230203_EPPG6G6ORVE2PNT6S5YRBBGWNM/",
      "UrlImage": "https://www.liberation.fr/resizer/4wHWsXsdZIic-zoWCQjGvfS9T6Y=/1200x630/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/2D2X4EMXPFFHRJ6EQS3LCJCLGQ.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine La seule alternative cr\u00e9dible au maintien de laide occidentale est en l\u00e9tat une reddition de Kiev",
      "Description": "En un an la guerre choisie par Vladimir Poutine a chang\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises de dimension devenue existentielle pour le ma\u00eetre de la Russie elle met d\u00e9sormais en jeu la cr\u00e9dibilit\u00e9 militaire et politique des alli\u00e9s de lUkraine analyse Gilles Paris \u00e9di",
      "Url": "https://www.lemonde.fr/idees/article/2023/01/25/guerre-en-ukraine-la-seule-alternative-credible-au-maintien-de-l-aide-occidentale-est-en-l-etat-une-reddition-de-kiev_6159180_3232.html",
      "UrlImage": "https://img.lemde.fr/2023/01/24/0/1046/4966/3311/1440/960/60/0/154b2fd_5289882-01-06.jpg"
    },
    {
      "Title": "Des hackers russes ont vis\u00e9 3 laboratoires nucl\u00e9aires am\u00e9ricains",
      "Description": "Des pirates informatiques russes r\u00e9pondant au nom de Cold River auraient cibl\u00e9 3 sites am\u00e9ricains de recherche nucl\u00e9aire durant l\u00e9t\u00e9 2022 Des phishings ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s \u00e0 des scientifiques pour tenter dobtenir des mots de passeLeur nom",
      "Url": "https://www.numerama.com/cyberguerre/1231174-des-hackers-russes-ont-vise-3-laboratoires-nucleaires-americains.html",
      "UrlImage": "https://www.numerama.com/wp-content/uploads/2023/01/labo-brookhaven-2.jpg"
    },
    {
      "Title": "Sergue\u00ef Lavrov accuse lOccident de vouloir r\u00e9gler d\u00e9finitivement la question russe",
      "Description": "Le chef de la diplomatie russe a tenu sa conf\u00e9rence de presse annuelle la premi\u00e8re depuis le d\u00e9but de la guerre en Ukraine Celleci a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par un durcissement du ton \u00e0 l\u00e9gard de Washington et par la r\u00e9affirmation que les conditions ne sont pas r\u00e9uni",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/guerre-en-ukraine-serguei-lavrov-accuse-l-occident-de-vouloir-regler-definitivement-la-question-russe",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/01/19/0/0/7191/4795/1200/630/60/0/3a32420_1674136174944-000-337b3v7.jpg"
    },
    {
      "Title": "Le Forum de Davos nest plus ce quil \u00e9tait",
      "Description": "Le grand raout de la politique et de l\u00e9conomie mondiales ouvre ce mardi 17janvier une \u00e9dition en demiteinte les dirigeants les plus en vue de la plan\u00e8te ne feront pas le d\u00e9placement dans les Alpes suisses Ce haut lieu de la mondialisation est atteint pa",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/crise-le-forum-de-davos-n-est-plus-ce-qu-il-etait",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/01/17/0/0/5471/3863/1200/630/60/0/46f09c5_2023-01-17t142233z-696516238-rc2csy98t88j-rtrmadp-3-davos-meeting.JPG"
    },
    {
      "Title": "Avec larriv\u00e9e du gel en Ukraine le d\u00e9but dune offensive denvergure",
      "Description": "Malgr\u00e9 le cessezlefeu ordonn\u00e9 par Vladimir Poutine aux troupes russes les 6 et 7 janvier les grands froids pr\u00e9vus dans les prochains jours pr\u00e9sagent une reprise massive des affrontements dans le Donbass Selon la presse russe une grande offensive peut \u00eatr",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/vu-de-russie-avec-l-arrivee-du-gel-en-ukraine-le-debut-d-une-offensive-d-envergure",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2022/12/20/0/0/5839/3893/1200/630/60/0/893002d_afp-334w99k.jpg"
    },
    {
      "Title": "Nouveau changement \u00e0 la t\u00eate des op\u00e9rations russes en Ukraine",
      "Description": "Alors que les combats font rage dans la ville ukrainienne de Soledar dans lest du pays Moscou a confi\u00e9 mercredi le commandement de ses op\u00e9rations en Ukraine au chef de l\u00e9tatmajor des arm\u00e9es le g\u00e9n\u00e9ral Valeri Guerassimov Il remplace le g\u00e9n\u00e9ral Sergue\u00ef S",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/guerre-en-ukraine-nouveau-changement-a-la-tete-des-operations-russes-en-ukraine",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/01/11/0/0/3100/1955/1200/630/60/0/a03cb96_afp-336v8n2.jpg"
    },
    {
      "Title": "\u00c0 Kiev Ursula von der Leyen affiche son soutien \u00e0 lUkraine",
      "Description": "La pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne a rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident jeudi \u00e0 la veille dun sommet sp\u00e9cial dans la capitale ukrainienne",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/guerre-en-ukraine-a-kiev-ursula-von-der-leyen-affiche-son-soutien-a-l-ukraine",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/02/02/0/0/2933/2248/1200/630/60/0/6b01703_afp-338e2am.jpg"
    },
    {
      "Title": "Leclerc Leopard Pourquoi lUkraine veut des chars lourds face \u00e0 la Russie",
      "Description": "Kiev ne cesse de r\u00e9clamer ces \u00e9quipements aux Occidentaux Des armes qui pourraient faire \u00e9voluer conflit et permettre la reprise de territoires contr\u00f4l\u00e9s par Moscou comme le Donbass ou la Crim\u00e9e",
      "Url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/leclerc-leopard-pourquoi-l-ukraine-veut-des-chars-lourds-face-a-la-russie_212965.html",
      "UrlImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2023/01/19/300/0/6977/3924/1820/1024/75/0/b79ced3_1674140943720-000-337e32y.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine le possible envoi de chars fran\u00e7ais r\u00e9veille les divisions de la NUPES",
      "Description": "Alors que les insoumis et communistes veulent que cette question soit tranch\u00e9e par le Parlement socialistes et \u00e9cologistes appellent sans d\u00e9tour \u00e0 soutenir la r\u00e9sistance ukrainienne",
      "Url": "https://www.huffingtonpost.fr/politique/video/le-possible-envoi-de-chars-reveille-les-divisions-de-la-nupes-sur-l-ukraine_213266.html",
      "UrlImage": "https://huffpost-focus.sirius.press/2023/01/26/0/0/1920/1080/1820/1024/75/0/4b03a91_1674734107678-appel.jpg"
    },
    {
      "Title": "Vladimir Poutine et la figurante  pourquoi cette affirmation est une intox",
      "Description": "Une s\u00e9rie de trois photos partag\u00e9es apr\u00e8s les v\u0153ux du Nouvel An de Vladimir Poutine pr\u00e9tend montrer une figurante qui jouerait diff\u00e9rents r\u00f4les posant aupr\u00e8s du pr\u00e9sident russe dans diverses occasions La comparaison est trompeuse puisquune des photos mon",
      "Url": "https://observers.france24.com/fr/europe/20230104-intox-vladimir-poutine-figurante-femme-blonde-pecheuse-militaire-chretienne-fake",
      "UrlImage": "https://s.observers.france24.com/media/display/7443d826-8c4b-11ed-8070-005056a97e36/w:1280/p:16x9/poutine-figurante-fake-intox.jpg"
    },
    {
      "Title": "Les \u00c9tatsUnis envisagent daider lUkraine \u00e0 attaquer la Crim\u00e9e",
      "Description": "Washington a longtemps redout\u00e9 que des attaques ukrainiennes sur cette p\u00e9ninsule annex\u00e9e par la Russie ne provoquent une escalade La position am\u00e9ricaine commencerait n\u00e9anmoins \u00e0 \u00e9voluer selon des sources du New York Times",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/guerre-les-etats-unis-envisagent-d-aider-l-ukraine-a-attaquer-la-crimee",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/01/18/0/0/4000/2668/1200/630/60/0/a1b3451_us-ukraine-crimea.JPG"
    },
    {
      "Title": "Ces oligarques prorusses qui se sont d\u00e9tourn\u00e9s de Moscou",
      "Description": "Rinat Akhmetov Viktor Pintchouk Dmytro Firtash Vadim Novinski\u00ef Ces hommes richissimes de lest de lUkraine longtemps vus comme des relais de linfluence russe sont devenus dardents patriotes ukrainiens",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/guerre-ces-oligarques-prorusses-qui-se-sont-detournes-de-moscou",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2022/04/07/0/0/5324/3534/1200/630/60/0/1e13a7d_828652125-033-8158014-624b293dba2ed.jpg"
    },
    {
      "Title": "Des pavillons de complaisance pour contourner les sanctions sur le p\u00e9trole russe",
      "Description": "La revue am\u00e9ricaine Foreign Policy d\u00e9crit un grand d\u00e9sordre en mer o\u00f9 le p\u00e9trole russe peut facilement \u00eatre transport\u00e9 malgr\u00e9 les sanctions occidentales Par manque de moyens mat\u00e9riels ou par volont\u00e9 d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e les autorit\u00e9s maritimes de nombreux \u00c9tats ne",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/tankers-des-pavillons-de-complaisance-pour-contourner-les-sanctions-sur-le-petrole-russe",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/02/01/0/0/1620/1080/1200/630/60/0/6ec715d_1675250464826-043-448022370-1.jpg"
    },
    {
      "Title": "Prix Nobel de la paix Du chef de lOtan \u00e0 Zelensky lUkraine domine les candidatures connues pour2023",
      "Description": "Le prochain prix Nobel de la paix seratil li\u00e9 \u00e0 la guerre en Ukraine Les chances sont de plus en plus grandes alors que de nombreuses candidatures propos\u00e9es avant la date butoir ce mardi sont en lien direct ou indirect avec le conflit Selon les statu",
      "Url": "https://www.20minutes.fr/monde/ukraine/4021344-20230131-prix-nobel-paix-chef-otan-zelensky-ukraine-domine-candidatures-connues-2023",
      "UrlImage": "https://img.20mn.fr/NIBSL-grQ_aaxr5aDh7uFik/1200x768_mandatory-credit-photo-by-ukrainian-presidential-press-off-upi-shutterstock-13732257t-former-british-prime-minister-boris-johnson-made-an-unannounced-visit-to-the-ukrainian-capitol-of-kyiv-on-january-22-2023-where-he-spent-time-with-ukrainian-president-volodymyr-zelenskyy-before-the-pair-met-with-students-and-lecturers-of-taras-shevchenko-national-university-of-kyiv-photo-via-ukrainian-presidential-press-office-upi-former-uk-prime-minister-boris-johnson-visits-ukrainian-president-zelenskyy-in-kyiv-ukraine-22-jan-2023-shutterstock-editorial-former-uk-prime-minister-boris-13732257t-2301240130"
    },
    {
      "Title": "Mauro Vieira ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res br\u00e9silien la position du pr\u00e9sident Lula est celle du dialogue avec Poutine",
      "Description": "Dans un entretien au Monde le premier accord\u00e9 \u00e0 un m\u00e9dia \u00e9tranger le nouveau chef de la diplomatie br\u00e9silienne affirme vouloir r\u00e9int\u00e9grer le Br\u00e9sil sur la sc\u00e8ne internationale",
      "Url": "https://www.lemonde.fr/international/article/2023/01/06/mauro-vieira-ministre-des-affaires-etrangeres-bresilien-la-position-du-president-lula-est-celle-du-dialogue-avec-poutine_6156871_3210.html",
      "UrlImage": "https://img.lemde.fr/2023/01/06/1/0/4797/3198/1440/960/60/0/8b7663b_1672987166444-2023-01-02t153601z-761548061-rc2fiy9y0ezt-rtrmadp-3-brazil-politics.JPG"
    },
    {
      "Title": "Inflation p\u00e9nuries cessez daccuser le Brexit",
      "Description": "Le malaise \u00e9conomique sinscrit dans le prolongement de probl\u00e8mes structurels anciens assure ce journaliste de The Observer un hebdomadaire europhile Plusieurs pays europ\u00e9ens se trouvent dans la m\u00eame situation et la sortie de lUE repr\u00e9sente loccasion d",
      "Url": "https://www.courrierinternational.com/article/royaume-uni-inflation-penuries-cessez-d-accuser-le-brexit",
      "UrlImage": "https://focus.courrierinternational.com/2023/01/10/0/0/2362/1575/1200/630/60/0/89e1694_1673350697257-p-32-jenningss-w.jpg"
    },
    {
      "Title": "Guerre en Ukraine en direct la Russie viole les principes fondamentaux de la protection de lenfance selon lONU",
      "Description": "Le hautcommissaire Filippo Grandi a d\u00e9clar\u00e9 que Moscou viole les principes fondamentaux de la protection de lenfance en temps de guerre en donnant aux enfants ukrainiens des passeports russes et en les proposant \u00e0 ladoption",
      "Url": "https://www.lemonde.fr/international/live/2023/01/27/guerre-en-ukraine-en-direct-la-russie-viole-les-principes-fondamentaux-de-la-protection-de-l-enfance-selon-l-onu_6159510_3210.html",
      "UrlImage": "https://img.lemde.fr/2023/01/24/500/0/6048/3024/1440/720/60/0/d9b6628_5292533-01-06.jpg"
    }
  ]
}